[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區(5)

2018/19 港超參賽球隊 (10隊)

港超球會: 傑志 和富大埔 香港飛馬 東方 南區 元朗 畜力 理文 夢想

甲組升班: 凱景

2019年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 傑志

2019年亞協外圍賽參賽資格 – 大埔

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2018 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘2年 - 卓耀國: 基亞索(瑞士挑戰聯賽)

餘2年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家(中甲)

未知 - 艾力士: 延邊富德(中甲)

未知 - 羅素: 遼寧宏運(中甲)

未知 - 霍斌仁: 拿斯派達斯青年(烏拉圭乙)

未知 - 周緣德：台程師(台甲)

未知 - 邢益臻：台灣打亞協嗰隊孫悟空隊(台甲)

未知 - 叢振洪：Northern Tigers FC (澳NPL NSW 2/第3級聯賽) U20

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University(NCAA D1)

未知 - 安永佳：三藩市城(美國PDL/第4級聯賽) University of San Francisco(NCAA D1)

未知 - 何直軒 : Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥 : University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素 : University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 -何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 -唐道碧：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

夏季轉會消息整合 (已報導):

傑志:

In: 中村佑人(和富大埔)

Out: 科蘭, 盧均宜, 林嘉緯(東方龍獅), 艾力士(延邊富德), 顏樂楓(理文)

和富大埔

In: 楊賜麟(標準流浪), 勞高(東方龍獅)

Out: 呂志興(掛靴), 袁振昇(R&F富力), 迪亞高(冠忠南區), 中村佑人(傑志), 積施利

香港飛馬:

In: 劉智樂(標準流浪), 張國明(標準流浪), 廖培楓(標準流浪)

Out:

教練團變動: 主教練楊正光將離仼，接掌R&F富力。

東方龍獅:

In: 林嘉緯(傑志), 祖連奴(陽光元朗: 將被外借), 艾華頓(陽光元朗), 陳肇鈞(冠忠南區: 外借收回)

Out: 沙巴(幸運薛達), 鞠盈智, 勞高(和富大埔)

教練團變動: 主教練李健和、副教練羅繼華及門將教練鍾皓賢將調到重點青訓工作；新季職球員名單，將於7月1日公布。

冠忠南區:

In: 卡錫(標準流浪), 狄卡奧(陽光元朗), 迪亞高(和富大埔)

Out: 林浩鈞, 馬天尼斯, 陳肇鈞(東方龍獅: 外借收回), 于楊, 陳靜謙

(標準)元朗:

In:

Out: 陳嘉豪, 余煒廉(理文), 羅振庭, 狄卡奧(冠忠南區), 劉浩霖, 艾華頓(東方龍獅), 黎耀昌, 黃炎堃, 姚浩明, 祖連奴(東方龍獅), 陳衍光(理文), 劉家銘, 談樂軒(理文), 彭超然, 葉頌朗(掛靴)

教練團變動: 曾昭達離任元朗主教練；元朗新軍由郭嘉諾執教，法比奧兼仼球員及助教。

R＆F富力:

In: 袁振昇(和富大埔)

Out:

教練團變動: 主帥吳耀星離任，新教練為楊正光。

理文:

In: 余煒廉(陽光元朗), 陳衍光(陽光元朗), 談樂軒(陽光元朗), 鄭兆均(標準流浪), 顏樂楓(傑志), 白智勳(自由身)

Out: 趙俊傑

教練團變動: 陳曉明任主教練、曾昭達及林慶麟任教練，守門員教練由唐咖名擔任，郭駿林、楊樂文分任技術分析，技術顧問則是陳鴻平。

夢想FC:

In:

Out: 李嘉進(掛靴), 黃耀富(凱景), 歐陽耀冲, 加倫, 雷斯

凱景:

球員名單 (上季效力球會): 孫銘謙, 劉穎笙, 陳卓光, 廖智謙(凱景), 黃耀富(夢想FC), 李啟智(理文)

教練團變動: 黃耀富擔任球員兼教練，前元朗助教陳文俊來效，協助總教練馮凱文。

香港外流球員討論區(3)

＃1堆gif真係好有喜感

LM

bojan 青山放飯

報告報告:
陳文輝 黃洋 許嘉樂 談樂軒 曾至孝 王振鵬 葉子俊
報讀左亞洲足協C級教練證書課程

留名

贊狗除外

子俊個D牌好似考咗好耐

你睇下大傑志怒炒小深水埗29球
賽馬會青少年聯賽(附加賽) 天業路公園 20:45
2018-06-08 深水埗 vs 傑志 0 : 29

剛剛睇到法比奧得D牌

曾經踢過世界盃決賽週的港超/港甲球員：
科蘭
金東進
麼拉

拋書包都淨係數到三個 不過算啦，對著淨係活喺傑志世界，連球員經紀做咩都唔識嘅弱智都係唔好要求太多啦，識得一件南華嘅已經好好

我撐本地波
35分鐘 ·
【我撐球員開心放暑假】近十幾年幾乎每年都會約埋一齊去旅行嘅「握手哥」（梁子駿）、「駒總」（梁智駒）、「思明」（李思明）、「螳螂」（謝敏榮）、「Edison」（郭建邦）同佢哋嘅女朋友（有啲依家做咗老婆、有啲換咗畫），今年又出咗發去玩啦！今次目的地係芭堤雅同曼谷，由6月6號去到13號，玩足7Days！

成日聽啲前輩講，球場係英雄地，踢得好啲球迷同球隊老細先會記得你，咁你先會值租；就算唔係好標青，但成日有得出場，啲球迷同球隊老細都仲會記得你；咁如果冇得出場呢？「咁就大鑊啦！我畀過啲球迷問我係唔係退咗役.......我其實都明白可能自己踢法唔合教練嘅要求，又或者戰術唔啱去發揮，但作為一個職業球員，冇得出場就等於浪費咗光陰，好快玩完。」（新一季點情況呢？）「『大頭兄』你唔係都想問我係唔係退咗役啩？哈！哈！我喺嚟旅行之前已經一路Keep住健身，玩完返去即刻繼續操，希望可以有最佳狀態去迎接新一季。（新一季係唔係一如傳聞咁外借出去？）我知你知嘅，不過都係等球會公布啦！總之好多謝畀過機會我同會繼續畀機會我嘅人。」我衰，人哋去玩都仲問長問短。

最後忍唔住都係要問（唔使問，我係唔會講邊個叫我問你嘅），嚟緊仲有無咩計劃？「唔好問嗰樣啦！哈！哈！哈！又問.......（Sor，幫唔到妳）嚟緊呢季踢好啲，爭取到正選最好，唔得都要出多啲場，交到貨，有成績嘅話，希望可以再踢多一、兩季，其他事之後再打算。希望球迷可以多啲支持港超聯，同埋Like 我撐本地波 。」OK，你咁職做就放過你啦！

文：大頭
相片：追咗幾日謝敏榮終於肯提供

啲對話係邊個球員講

改撚埋啲花名好柒

握手哥掛

畢基
精工嘅荷蘭幫呢

得佢一個呢兩季較少出又未到退休年齡

所以爛話咪借落甲組搞青訓為名，叫返判妖桌割乳紅出嚟踢幫kidchild 温故知新囉

仲有無

加賀夫都唔識 小kidchild

阿倫波爾，世界盃冠軍
布祿瓊

荷蘭幫上面有人講咗

就嚟俾平機會告我地殘疾歧視架喇

on9仔大鳩頭

放心，我唔會歧視你的

唔好意思，個腦有問題

有幾多真係精工年代開始睇波丫，咁都要扮到好識波咁

呢個大家都知

又嚟喇又嚟喇，我唔撚屌柒天光陳都唔撚會上水架喎真係

上得討論區最大就應該係40歲左右
佢哋識真係唔出其
不過大部分都係八九十後

腦科醫生叫我以後要戒瘋狂單機J月野兔

屌一兩句都無乜所謂，好似拉美拿咁蝦個弱智既刷自信，就真係柒左d

又真

今晚2330匈牙利對澳洲

係啊，全世界都係得我先鍾意奧運銀牌得主、連續兩屆世錦賽冠軍、連續兩屆大獎賽冠軍、連續兩屆歐錦賽冠軍咋。外國溜冰Forum 嘅萬幾comments 全部都係我一個人開分身留咋。
屌你老母個臭化閪，做一隻井底蛙都咪撚咁肉鳩酸啦，鄧你老母慘啊，做雞養大一件傻鳩

又黎

你小心比人追住嚟咬

人地好小器架

預咗一講月野兔就有人發癲

仲要學人玩洗負皮，好心咪撚咁戇撚柒閪鳩啦。元朗有散班危機時你條打靶仔抽水已經要死十次啦。攞埋Zhenya 嚟講笑？我驚你死咗冇人幫你執骨啊

你J 你嘅傑志你嘅事啦，下下惟傑獨尊就自撚己出去開過個小圈子post 啦雜種狗

條笑條戀童戀物狂垃圾姐

你咪再刺激佢喇，你兩個去罵戰po啦

咁撚講得入去講啊？學校有冇教你英文啊？駛唔駛叔叔幫你翻譯啊？

快撚啲報警啊，我好撚柒驚啊，老師有冇教你點報警啊？

叫咗愛天光力喺個post 刷負皮刷到多過正皮未啊？咁撚柒刷得，快撚啲刷啊

同意

kidchild剩係識大桀志同埋科爛咋嗎
畢基踢過世界盃，george best踢過垃隊都唔知

係笑你lamela喳，唔係笑月野兔呀
你條變態佬日日J月野兔，人地怕咗你啦

阿霖

any news

阿霖加油

宜家弱智學校教俄文呀？你識佢點諗？我屌柒得車區手足我唔撚差在屌柒埋你隻人狗雜種啊，攞Zhenya 嚟講？躝開啲垃圾狗

唔講咁遠，有冇人記得范志毅

仲有岡野雅行

返去搞清楚經紀嘅工作係咩先啦死傻鳩，Iris 唔做本地波專欄又屌柒無熱邊，元朗散班又抽水，又串柒Zhenya, 你老母生完你唔撚教你就咪撚生啦

同埋用下你個屎腦啦，巴拉克都係99年咋，報警拉自己孌童未啊on9仔

同意呀，係應該要識，但扮識又有幾難？
睇完上面兩篇文我都可以扮識波啦
天光陳個傻鳩柒在無撚google扮識波就開post

唔記得范大將軍黎香港踢過

on9 post lm

咁講張恩華都有

其實拉美拿咁激動為乜

Rubbish post lm

true

天光陳呢啲弱智唔日日屌柒佢佢就唔記得自己係弱智架啦

你兩個真係好煩
成個post都係你地兩條小學雞鬧交
傑總on9唔係第一日既事
不過拉美拿都唔荒係正常人

yes true ok agger

朱基

俾我踢爆佢變態啩

唔記得仲有你條痴線佬
我只係想係度睇下轉會消息討論下本地足球姐
點解你地要係度洗板加罵戰 對你地既私怨無興趣
要鬧交既 可唔可以你地自己開個post

港超聯 陳文俊為凱景復出
06月09日(六) 17:28

曾效力快譯通及公民等港甲球隊、上季在陽光元朗擔任「達Sir」曾昭達副手的陳文俊，來季將會復出，擔任升班球隊凱景的教練兼球員。凱景主席馮凱文周六（9日）出席一商場活動時表示，球隊組軍工作有新進展，他說：「除咗陳文俊之外，『富仔』（即黃耀富）亦會幫手做教練兼球員，連埋原本嘅教練林健勳同守門員教練董浩然，教練團已經齊晒腳。」

球員方面，綽號「大頭文」的馮凱文謂尚與多名港超球員洽談當中，另外援亦有初步人選，但要待一至兩星期後才可落實。據悉，上季效力陽光元朗的後衞羅振庭，以及理文門將陸平中，日內會揮筆加盟凱景。

另外，有馮凱文的支持者十分有心，為他和凱景開了facebook專頁「凱景View」，「馮Sir」為此感到欣然，並希望球迷可以多多支持凱景。

廢中落班

陸平中走，來季理文邊個守龍？

肥袁囉，不如問之前google下d新聞先

港超聯 陳文俊為凱景復出
06月09日(六) 17:28

曾效力快譯通及公民等港甲球隊、上季在陽光元朗擔任「達Sir」曾昭達副手的陳文俊，來季將會復出，擔任升班球隊凱景的教練兼球員。凱景主席馮凱文周六（9日）出席一商場活動時表示，球隊組軍工作有新進展，他說：「除咗陳文俊之外，『富仔』（即黃耀富）亦會幫手做教練兼球員，連埋原本嘅教練林健勳同守門員教練董浩然，教練團已經齊晒腳。」

球員方面，綽號「大頭文」的馮凱文謂尚與多名港超球員洽談當中，另外援亦有初步人選，但要待一至兩星期後才可落實。據悉，上季效力陽光元朗的後衞羅振庭，以及理文門將陸平中，日內會揮筆加盟凱景。

另外，有馮凱文的支持者十分有心，為他和凱景開了facebook專頁「凱景View」，「馮Sir」為此感到欣然，並希望球迷可以多多支持凱景。

一睇就知又係陳卓光老母大媽朋友ssss/香力之朋友ssss整嘅

睇完痴線佬個page再睇呢個 真係一個天一個地

伊達加盟惠州惠新

2017年12月29日，惠州惠新足球俱樂部成立暨出征廣東省聯賽新聞發布會舉行，惠州惠新足球俱樂部正式成立。參加十八分之二千零十七賽季廣東省足球協會聯賽的惠州惠新足球俱樂部隊，是以新疆天山雪豹U20為班底，加上多名惠州本土球員和兩名巴西外援組成。

唔知人工幾多呢

在即將到來的2018年，惠新足球球會將出戰時代地產廣東省足球聯賽，此次出征廣東省聯賽的惠新足球球會是以新疆天山雪豹u20為班底，加上多名惠州本土球員和兩名巴西外援組成，其中新疆天山雪豹u20班底曾在2017年獲得全運會第六名，中國足協我要上奧運8強。雖然廣東省足球聯賽屬於業餘聯賽，但是惠新足球球會是以職業足球球會的要求組建，隊員的訓練，管理一律按照職業足球球會要求管理，如此的高標準，嚴要求，就是要在首個賽季爭奪廣東省聯賽冠軍，代表惠州征戰征戰中丙大區賽，衝擊中乙級聯賽，完成兩年衝甲的夢想。

痴鳩線，成日罵戰

快撚啲報警啊，我真係好撚驚啊

唔撚鍾意傑志就係變態啦，你又冇春袋唔撚敢咁講，做雜種狗做到你咁樣自殺死啦

有無人開個post比佢地入去嘈

第時你鍾意嘅人或者事俾人一而再再而三咁奚落時繼續和理非啊

你係第一青山走犯

國際俾左幾多錢趙俊傑係香港搞學校？
師資差，網上宣傳力度欠奉
國際本身個招牌都唔算好，點係香港插旗

咩叫招牌唔算好
Inter青訓本身都勁好似係

即係冇好大號召力

true
國米只係電話門事件之後獨大過，AC拎嘅錦標多好多

都係當課外活動啫
以圈外人角度去睇, 除左車仔其他都唔見有好大宣傳

但人地啲教練有名氣，啲父母都識既球星

純粹奇怪佢既定位

其實以為中風係做通波仔解決好笑啲，定係以為絕育係切哂成條丁好笑啲？

老老實實, 父母通常睇球會名氣多過有咩香港球星係到, 香港球星加持只係bonus
而國米係而家做左父母個代人心中都算大名氣

同個真癲嘅咁認真
好似牛佬大戰龍心咁

第一次見咁撚多個正評

似馬車 vs 龍心

伊達好似季中已經簽咗呢隊
但同時踢緊富力

我估其實係俾錢買教材同個right用個名
真係要搞青訓點會同炮台傑合作

應該會超班

lm 睇on9

省級聯賽係第幾級

中乙之下嗰級

場交咁快嘈完

邊會完 傑總有上水就會繼續返

呢件野豉油撈飯個個球員都屌就知唔係咩好野，仲話搞青訓

上水了

留名等癲佬衝出嚟咬我

要俾千五蚊睇
可以睇五場亞冠囉

Major條女

冇得入場可以睇電視
好過呢啲廢佬波囉！夏日熱辣辣，睇廢老踢到索哂氣，又要俾千五

首先在這裏再次多謝大家的祝福，今年我過了一個開心的生日，由前晚開始至昨晚，切了多個蛋糕，許了多次重複又重複的願望，願今年能夠成真，亦希望我所有朋友都開開心心，身體健康，夢想成真。

比阿霖cap左上ig

國米青訓，理文唔收

全球笑話
睇廢佬踢波收千五
不如去麥化臣免費睇

白卡大撚晒啊？邊個搞柒Zhenya我同佢死撚過啊

我都以撚為呢度係傑志區定天光陳fans club 啊

渣車用電話犯法架ching

正選

保贊！小心J出血啊！！！

嗱，唔係個個架，佢仲有門仔

各打五十大板巧叻叻喎，「想喺度睇資訊咋，收皮啦」，我宜家屌柒埋你老母啊，學人做架兩做狗察，邊撚個啊你

討論下本地足球？嚟，討論咩啊想？突個龜頭出嚟俾人屌，on99咁撚樣

厲害了, 我的華

Kitchee

保贊！一滴精十滴血啊！！！

點解我霖冇得做港足都仲成日上嚟

facebook top comment google translate，8個人like，2個replies

Sallai, Vadócz, Kleinheisler, János Szabó ........ why do we burn ourselves ?? Everyone is blind or I do not understand that they are not at the national level ......

Vadócz bin their c

有無link?

電話有冇

real new page?

順便回多句啊，我貼孫民哲出嚟時俾愛天光力話返我關香港波撚事啊，原來你心目中嘅討論香港波係咁嘅

係啊

當年屈我賣黃牛飛屈完潛左水既Subway直播緊

我諗匈牙利係歐洲應該同香港係亞洲既水平差唔多，僅僅好過魚腩

歐洲三線，香港喺亞洲唔只喇掛

16歐國盃16強

睇撚完成篇都唔撚知即係邊個 咁寫嚟把撚

保贊保重身體

華佬禁區volley射中對方守衛

嘩狗已經有一個射門

澳洲好似咁渣嘅,學乜嘢人踢世界盃

唔怪得gum hea

Do you unerstand！

垃美拿仲易跳掣過董之英牙凱

世界盃隊隊都勁咩

lm

究竟呢5個post有幾多成係實質討論緊

predict吹到澳洲會大炒

Block 咁幾個就得

因為想繼續留意本地波消息

畢特基士文都踢過啦，洗唔洗講到咁遠

最撚想屌係你隻癲狗啊
走啦仆街 知唔知咩叫港超聯及香港隊討論區啊
唔撚係討論既 返去你老母個西度啦
有精神病就入青山啦 唔係老馮要包容你忍你架仆街

阿霖幾時可以再 let's go crazy

Round 2 start!

華佬未換

你又討論過乜撚咁柒巴之閉啊？答到我我貼孫民哲踢世界盃嘅相時俾愛天光力話返我關香港波撚事時縮咗去邊未啊？講撚到自己咁撚柒高尚咁，你又喺度做乜鳩啊？快撚啲討論香港波啦。做咩仲唔撚討啊？唔撚討啊嘛，討啦柒頭皮 。Сука на хуй

係咪有人攞把槍指撚著你個頭唔撚俾你討啊？快撚啲討論啦！

我駛撚你條柒頭包鳩容我呀？你係我邊撚個啊？講撚到我私底下有叫你忍我咁撚樣，咪撚懶熟啦，唔同傻鳩做朋友架我

青山大亂鬥

越踢越拘謹

完全封鎖保平安

我叫你返青山，屌撚柒天光陳條雜種生滋狗，但我就唔會強調自己有幾叻嘅，講柒我都我柒唔少啦。不過呢我就唔學似啲人咁得個up 字，講到自己幾撚想專心討論咁，但轉個頭近三個comment 都係屌柒人咁囉。仲要懶係聖人咁話自己忍咗我好撚耐咁，忍咁多因著中尿毒啊

靠左踢踢得好啲

贊b出手
華佬準備入波

嘩盗屍將膠鵬d嘢過晒俾國家隊門將

華杜斯著10號咁勁？

學廢金亂咁編number姐

不過算啦，啲人鍾意咁討論

即刻搏到球禁區頂罰球右對手黃牌

佢心諗呢啲膠鵬都輕鬆接到

咁反智都5個正皮，同我一段發言嘅負皮數相若，得兩個解釋啦，一係就分身搞事，一係就好似你條on9咁覺得呢啲就叫討論啦

笑料足球

1比1

wtf [banghead

笑撚死咩澳洲

澳洲

點入

返大洋洲啦垃圾國家

睇呢度混戰仲精彩

里奧雲達沙

啊，又話討論，場波都就完，除咗三個開我拖嘅comments外仲有咩討論comment?

個後衛on9到

又oh

呢邊隊長回敬一個og

華佬最近觀眾

又做乜呀

屌你呢球波好似劉鬆偉入自己龍果球

Nem kell aggódnia Ez a játék elvész
Ha családtagja vagy, akkor sok ember van.

呢班匈牙利國腳歐洲落到班，華佬都應該可以

純粹講技術華佬係呢隊波起碼有頭五，係速率真係慢啲

「跣後個波唔簡單」

向龍頂都夠曬鬼
咁樣貪個波入網整多粒

少入場 亞冠那次第一次見到以為係女

有點-6
丙朗朋友隊失準

匈牙利近年輸過比一堆歐洲魚腩
安道爾 哈薩克 盧森堡
可能香港約佢地踢場友誼賽都偷到雞

佢本身外圍賽都係最佳第三先出到線，不過對葡萄牙嗰場係踢得好，奧地利就真係失準喇

溜冰都冇睇過場就去洗負皮，愛天光力真係呢

贊狗最錯就係做南華迷，做傑迷嘅做到天光陳咁都大把人護航啊

條撚屌連出嚟耍個冧都唔敢
咁又係
拎住愛白卡人士呢個光環係可以霸住個道德高地嘅

一啲三日唔埋兩日就大傑志至上，惟傑獨尊，覺得得傑志先係香港足球，仲要全世界跟佢地standard 嘅撚屌，本身就要見獲屌獲啦。但係近呢兩三個月就開始有啲從來未撚見過嘅acc 只會係我屌撚完天光陳先出現，而我所有comment 又開始出現一個穩定嘅負皮數，呢啲我都算，仲要去Zhenya 啲post 洗負皮？喺度攞Zhenya 嚟講？我都未撚搞天光陳喺公海啲post 啊，呢啲撚人咁搞你法咁都唔撚日日追著嚟屌，條友就冇春袋啦。嗰幾件愛天光力block 撚咗佢都ok，有時有啲識嘅話我過咗火我都ok 嘅，最撚on9嘅係有啲唔知頭唔知路嘅出嚟柒，成日各打五十大板當自己正義之師，但其實你睇佢講嘢都係好話我日撚日屌天光陳咁樣，呢啲偽善撚某程度上仲乞人憎過天光陳啦。喺度講咩「呢度係香港足球討論區啊，要屌人出去屌啦」，原來喺「香港足球討論區」傑志迷就有特權嘅，非傑迷就屎都不如咁樣樣，我成日都講，呢度改名做「傑志球迷討論區」囉，咁你咪大條道理幫傑志打飛機啊，搞鳩其他入你地狗竇嘅球迷囉。最好笑都係講完話自己幾想討論討論，但近幾個comments都係屌柒我，晒氣啦，瞓啦柒頭。

好有親切感 一隊曾經既歐洲強隊，一個就自稱遠東足球王國

郭Sir 郭嘉諾處理完港隊事務後，就會正式在元朗上任。但早前郭sir已紛紛在各球會借人，目標是一班港隊U23球員。暫時情況樂觀，而一班球員亦願意跟隨。

外援方面，就交由法比奧負責，早前他已在巴西等地尋找合適球員。另外元朗希望借回祖連奴，配以葉子俊、法比奧，在前中後均有經驗老到球員，加外援及U23球員，務求踢出自己風格！

在贊助商方面，前流浪贊助商標準亦有意贊助元朗，如洽談成功，元朗下年會成為標準元朗！

唔係講掂數做標準元朗啦咩??

係球場見過一次，個樣應該有整過，但身材

有意咋

我撐本地波
8 hrs
【我撐球員開心放暑假】港超聯嘅球季就完咗好一段時間，但係有啲球員就仲有波要踢，除咗新出爐嘅香港足球先生華杜斯代表匈牙利踢國際友誼賽之外，仲有理文中堅孫民哲喺倫敦參與獨立足球聯盟世界盃（CONIFA World Football Cup），代表「在日韓人聯隊」（United Koreans In Japan）參賽。

獨立足球聯盟（Confederation of Independent Football Associations）2013年喺瑞典成立，成員多數都係未受普遍承認或者無法加入國際足聯（FIFA）嘅國家、地區、少數族裔或者無國家民族，成員包括世界各地40多個國家同地區。今屆獨立足球聯盟世界盃喺英國倫敦舉辦，賽事喺5月31日至6月9日期間舉行，有16支球隊參賽。至於由孫民哲出任隊長嘅「在日韓人聯隊」，喺小組賽排第3名後，直到星期六（9日）嘅最後一場排名賽，喺90分鐘後同西藏打成1比1平手後，互射12碼以4比1嘅比數贏波，最後球隊就以第11名完成賽事。

講到自己下季嘅去向，孫民哲就話依家仲未可以落實︰「我依家同理文約滿咗，目前仲係透過經理人幫我同港超球會傾緊，如果可以留喺香港就最好啦，否則就可能會試吓去印尼落班。」雖然「阿Son」仲未知下季去邊，但係佢就話喺英國踢波嘅時間好enjoy，可以令佢忘記一下煩惱︰「喺倫敦踢波真係好正，環境好舒服！雖然球隊入球能力係低啲，但係一班年青球員都好虛心學習，同埋都好高興可以同前北韓國腳安英學合作，所以今次嘅體驗真係好開心！」

文、相片︰曼頭

法叔要做埋健經理工作
人盡其用

份糧包埋㗎

頂唔順 封晒佢先

實搵自己細佬番黎…

佢細佬唔係中堅咩

防中

法比奧的兒子Henry司職前鋒現時為元朗青年軍，其弟弟法比西奧（英語：Fabrício Lopes Alcântara）和費蘭度同為職業球員

佢個仔仲要至少等多5年

標準精神！

間中係度撚下癲狗真係別有一番樂趣

佢個仔，中二咋喎......

喂，正義之師出嚟聲討人唔撚討論香港足球未啊？

岩數喇 中6畢業就踢得

喂，講緊元朗啊，又唔上水喇？啱嘅，你追求嘅係「傑志討論區」啊嘛

屌你肯收皮未

熱血足球大撚哂

Child登港足po有討論嘅咩？

得，天光陳係傑迷所以up 乜都得，да да да

話口未完愛天光力又喺我個post度刷多個負皮

又一個，仲有冇愛天光力未去Zhenya個post度負皮啊？快撚啲啦

痴線 煩過保贊

【港足日與夜．曹國榮】港產體能教練北上逐夢 為拓事業不理閒言

撰文：高詩琦 2018-06-10 12:44

香港足球員北上中甲、中超落班，總會獲稱許，說他們事業更上層樓。其實想到更高水平發展的，又何止球員？

曹國榮（Terry），曾先後在傑志及冠忠南區體能教練，新婚3個月就放下香港的一切，先後遠赴山東女子省隊和上海申花青年軍任職，全為尋找一個能發揮自己所長的地方──一個香港無法提供的專業環境。

薪水不高、受盡閒話，他卻覺得一切都值得，「要所有人都不反對才去做，就不是夢想；夢想，就是要捱」。

攝影：梁鵬威

說起中國足球，不免聯想到錢──奧斯卡杜斯山度士以6000萬英鎊身價加盟上海上港，泰維斯在上海申花落班時，周薪達到當時全球最高的61.5萬鎊；香港小將徐宏傑轉投中甲的梅州客家，不計獎金，底薪已是踢港超時的5倍。曹國榮北上發展，跟高薪卻拉不上關係，現職上海申花青年軍體能教練的他趁假期回港，在香港大球場的觀眾席上跟我對談，場內正上演女子省港盃賽事。洋名Terry的他，對自己的經歷侃侃而談：「很多人以為我去中國發展，環境很好，但大家看到的是中超、中甲，或是梅縣鐵漢由中乙升上中甲瓜分2000萬獎金。但我的薪金，不會是大家想拿到的……即使是上海申花這些職業球隊，一個青訓或體能教練的薪金，也只是萬多元（人民幣），上海U18省隊的主教練更只有6、7千元。相比之下，香港教練的薪水其實算不錯。」

其實，夢想又哪可單用金錢衡量。

中國足球的高薪，大多限於男子職業界別，曹國榮作為上海申花青年軍體能教練，待遇跟香港相約。

屬「80末」的曹國榮，擁有香港中文大學運動醫學及健康科學碩士資格，未有如其他同系畢業生般加入香港體育學院，在設備齊全的環境跟精英項目運動員合作，卻因對足球的熱愛，尚未畢業已透過教授引薦，利用私人時間到本地球隊大埔和傑志「觀摩」，「要融入體制，就要犧牲私人時間去做一些無償的工作」。他在傑志義教一年才轉為受薪體能教練，再跟隨鄭兆聰轉到冠忠南區。

香港環境限制多 發揮專業只能往外闖

如願進入球壇工作，Terry卻慢慢認清現實：他在大學學到的專業，在香港足球的環境難以實踐。理想之中，球隊體能教練應跟主教練合作，制定整季的訓練計劃，由季前到季中不同階段的訓練量調控、和一周一賽及一周雙賽的訓練計劃等等，部份香港球會亦會依遁這方式，但大環境上始終有規限：「先不說很多球隊都有一年、無一年，就算像南區那樣有5年計劃，投入仍有限制；即使老闆肯投資，也有很多環境因素無法改變，例如讀書時學過主場和作客賽事，要為球隊做不同的準備，但香港哪有真實的主客之別？」器材方面亦是一大限制，現代體能教練要透過科技去監察球員的表現數據，再利用器材，科學化地協助球員預防傷患、傷後復元、增強耐力、力量、爆發力等，香港隊、東方、傑志等資源較充足的球隊算擁有較佳的硬件，但整體配套始終不充份，「受環境和條件限制，香港球會大多設施不足，沒有自己的健身室，GPS背心也不常見，令很多基本科學化訓練難以在球會層面做到，簡單如訓練後浸冰，也要大費周章」。他開始明白到，短期內若想實踐理想，只能離開香港。

屢向外地球會自薦不成 終獲機會北上

球員或教練要外流，有經理人協助「搭路」， Terry作為體能教練，又非球員出身，只能自己尋找機會。早在入行之初，他已託大學教授聯絡當時在印尼執教的狄恩，數年來又自行接觸南非、英格蘭的球會或足球學院，但即使他願意自掏腰包去實習，也難有機會：「英格蘭已有很多足球專業的人材，例如香港隊的體能教練Matthew（皮亞斯），就是從列斯的大學出身，由實習到進入列斯聯，再從球會青年軍升上一隊、到海外發展，他們已有既定的發展途徑。」

但機會總是來得突然，2016年中，曹國榮跟南區的合約屆滿在即，一位在山東工作、跟當地足協主席素有交情的朋友，知道山東足協正為U18女子全運隊聘請體能教練，即詢問Terry有無興趣。全運會（全國運動會）獎金豐厚，許多內地運動員將這賽事看得比奧運還重，意味許多省份都會為爭取成績投入大量資金，硬件配套也十分齊備，機會當前，Terry沒多細想就答應北上，「想看看自己在有充足硬件的情況下，能做到什麼。山東即使是U18女子隊也有GPS背心、有科研中心支援所有測試、省體訓練中心裏有體育運動醫院，其實就像香港體育學院」。至於基本的私家球場、宿舍、健身室等等當然齊備，一星期練9課是等閒事。儘管宿舍環境一般，需要乘車2個多小時才到市中心，生活苦悶；宿舍熱水限量供應，零下6、7度也可能要沖凍水涼，但專業的工作環境仍使Terry甘之如飴。

應酬文化成雙面刃

「但接受好處，也要接受不好處」。中國足球在硬件和資源上遠超香港，但論軟件和場外文化就不一定，曹國榮說：「中國在硬件和時間上沒限制，有時效率相對較低。香港有些球會採用西班牙教練，他們用波的訓練，中間會牽涉很多技術、體能上的考慮，中國教練則偏重訓練獨立技術，一個簡單傳接球訓練已花兩、三小時，所以球員基本功很紮實，他們對搓頭槌，可以連搓400多下，但真正比賽時經常頂輸。」最令Terry深刻的「不好處」，卻是來自場外，「就是應酬、飲酒的文化。我在香港從不飲酒，（北上工作後）有時飲到夜晚返房嘔得好辛苦，看着鏡中的自己，不禁問，為什麼我要來這裏？」但他坦言，他作為體能教練，尋找工作機會主要靠人脈，而應酬就是擴展圈子的大好機會，如今能轉到上海申花的青年軍工作，除了因他有職業球隊的工作經驗和良好學歷，仍需獲引薦。

出外發展就要與家人分別，曹國榮坦言，這是最大的難題。

新婚3月即北上 受盡白眼仍堅持

不過，相比應酬飲酒的難受，更難過的是來自周遭批評。如文首所述，Terry在內地的薪金，跟香港其實分別不大，他結婚僅3個月就暫別太太北上發展的決定，常惹來質疑：「太太其實不太接受，就算她沒意見，太太的家人也會有微言，外人也會有很多說話，認為我得不到什麼回報，最簡單就是睇錢，回報不是想像中那般大，而是跟香港差不多，為什麼要走到那麼遠？」

Terry明白追夢不能無止境，但面對批評，他很清楚自己想要什麼：「但夢想這回事，很難顧及所有人，要所有人都不反對才去做，就不是夢想，夢想就是要捱。」是的，也許對家人而言有點自私，但至少在一個最近香港的環境，他能達成心目中的理想，今年初，他獲上海申花聘用成青年軍教練，「我最開心是，現在真的可以去到一隊老牌球隊，回到男子足球的界別，雖是青年隊，但我已看到能進入職業足球界的希望。後面的路還未知，但至少有機會，至少制服上有上海申花的會徽，這是對我這兩年努力的認同。」對於香港球員而言，若能加盟中超球隊，就是對實力的一大認可；對於教練而言，又何嘗不是？「我希望成為第一個以體能教練身份，在中超球隊工作的香港人。」

追夢也有限期，「看看3、4年內，我能去到什麼位置吧。」

最終目標：回饋香港

70分鐘的訪問，大半都關於內地足球的環境，但作為土生土長香港人，曹國榮又怎會不想「效力」港隊？在中國足球身上學習再多，Terry的最終心願，其實還是將經驗帶回香港，「其實無論球員、主教練或是教練團，一定想為自己的出生地出力，但一定要別人認可自己的能力和經驗，才能做到。我未去到那位置，但也希望有一天，帶香港隊熱身的也是香港人，港人能為港隊出力，無論成績如何，也是一份光榮。」

訪問結束，女子省港盃的比賽也完結，Terry還要趕回家把握時間陪伴妻子，他一邊走向大球場出口，一邊忍不住多說幾句他在內地遇到的人和事。道別之際，他忽然眼眶一紅，「謝謝你，無論跟朋友說幾多感受，其實很少人明白。」

追尋夢想的路或許孤獨，但若然盡力過，至少能無悔。

出外見識再多，總希望有日回饋自己的出身地，為香港隊貢獻，是Terry的最終目標。

躁狂時會出現的症狀:

• 明顯及不尋常的情緒高漲和暴躁

• 自信心極高或過度自大

• 自制力下降

• 精力充沛，睡眠需要減少

• 性慾增強

• 變得具攻擊性

• 不能集中精神，容易分心

• 口若懸河，說話滔滔不絕

• 行為怪異，如嬉皮笑臉和胡言亂語

• 思想速度變快，不斷想出的新穎、特別，甚至是不切實際的主意

• 不恰當的社交行為，如對別人過度熱情或魯莽地作出批評

• 經常改變自己的行為和計劃

• 行為魯莽和輕率，例如胡亂揮霍金錢、魯莽駕駛或衝動投資等

• 出現幻覺或妄想

某某會員中咗好多項，睇睇醫生好喎

以前高登港足post都無咁痴線

立立就有自己gym房

呢到同goal3有咩分別

睪三有垃垃有陳柒
呢到無

曹國榮說：「中國在硬件和時間上沒限制，有時效率相對較低。香港有些球會採用西班牙教練，他們用波的訓練，中間會牽涉很多技術、體能上的考慮，中國教練則偏重訓練獨立技術，一個簡單傳接球訓練已花兩、三小時，所以球員基本功很紮實，他們對搓頭槌，可以連搓400多下，但真正比賽時經常頂輸。」

練不得其法的話，除咗效率較低，亦增加受傷風險，
所以我係擔心北上的香港代表隊球員(包括去畜力嗰班）搞到傷哂

自由人U15升班附加賽

自由人以15-2擊敗觀塘，開賽5分鐘內由翼鋒張家熙及中場陳逸東各入一球領先，其後有林啟浩梅開二度，彭欽蓬連中三元，再加上隊長陳嘉宝個人攻入8個入球，結果全場以15-2擊敗觀塘。

U聯賽都有升班

香港電台今日公佈，與ViuTV合作，在港台第一台直播19場俄羅斯世界盃決賽周賽事，何守信將聯同賴汝正、陳偉豪、高志超及馮堅成等多位專業足球評述作即評論及分析，而頭炮為周四的揭幕戰俄羅斯對沙地阿拉伯。

大豪電台講波

你收皮先啦on9仔

華杜斯賽後表受匈牙利媒體《Csak Foci》訪問話：「球隊今仗表現比起上仗(對白俄羅斯)改善好多，我哋創造咗好多機會，球隊需要保持呢種水平。今場表現令球員更加有信心，9月份(歐國盃外圍賽)大家就知道匈牙利嘅實力究竟去到邊。」

關香港足球咩事.jpg

電台定港台電視

港台第一台係 radio

邊個教練好有戰術啊
有戰術又邊個有臨場啊
唔好玩啦

司徒開初有戰術,想用波多,由後場開始建立用波既習慣
但球員執行唔到,今年第四 四大皆空

堅爸無戰術可言,依賴球員個人能力,三亞王

呢度有牙霖 無神-7

唔係球員執行唔到，將沙巴呢 d 拉後，變左前面無人接應，用沙巴打防中又無防守，結果比人圍住姦。

A

改名做討厭區算喇乜撚討論區

細榮？
朱蛇自從識轉 442 之後都算
牛丸就我幾時都覺得佢有料到

出去開個【本地足球】2018/19 港超聯及香港隊罵戰區

之前好似已經有個罵戰區

有冇球會接收n蕉個仔做青訓，見佢兩個仔成日都係踢波

分分鐘係另一個Alex

又賣一千個

9月份係歐洲國家聯賽喎
華佬定係妓者搞錯

用Saba打防中
位都擺錯
4231咪用白雀迪高雙防中囉 ，陣都唔識排
後備仲有個傻邦

達sir 最勁係令到球員有拼勁
肯去搏,擁有一個唔會放棄既心態
戰術方面始終球員實力唔太突出,最簡單既反而最好

烏鴉真係屎忽撞棍,練咗3中堅成年幾,因為兵源問題變442,又得咗

細榮教年青球員真係好好,建立用波既習慣,大會真係唔知會點

洛神今年

肯用個屎忽撞棍已經算好，睇下楊正光，寧願比碌棍插屎眼都唔肯變

jordan kiki係咪屌咗佢老母 死都唔用

呢兩個應該只係屌佢
羅曉聰應該係屌左佢老母，就逼佢踢閘等佢出醜

kiki擺明就係逗糧，不提也罷
jordan就真係完全唔明咩事

燕巢險簽系列

想睇曹陽訪問

香港地揾個識用唔同戰術嘅教練都好難

好多只係識斬個波上前，由啲外援前鋒去湧

勞一招就夠期做新香港人

場地問題 塊地咁爛 踢唔到地波
技術問題 球員基本功垃圾 咁易傳失 點猜波

牛丸最少識放返球員去最善長位置

另外朱sir識發掘球員踢多過一個位置都係優點嚟

人生得一知己死而無憾，桂神同譚兆偉嘅兄弟情就可以咁樣形容。人生總有高低起跌，譚兆偉風光時萬人追棒，想要樓同老細講聲就可以買到，但每每人都係會做錯事，賭錢令到佢債台高築，妻離子散。不過桂神一直留到最後，呢種友誼係最難能可貴，試問有幾多關係，可以做到希望有今生，還望有來世！

＃挑戰1997

北韓U23輸緊支那U23 5球

北韓一個都唔識

U23正常冇人識

其實我覺得係你先有咁既能力逼到球員反 cup

技術好梗係學傑斯咁中間派牌

咁係既 我都覺得自己有料
總有日勁過曉明蛇

其實我都唔明
牛丸已經留咗本說明書俾人知勞高要點用
點解司徒仲可以用得咁柒

司徒都係適合執屎洗底褲多啲

可能太有自己嘅一套/想法

前朝嘅野唔會用太多

牛丸要改既係臨場方面

香港教練通病—遲換人

有d on9教練係為改而改
想show off自己而刻意唔跟前任做法

其實佢都係第一次擔正
個人認為牛丸係有料
但未夠火侯 要時間浸

點撚樣啊，想打出聲啊，即刻約個時間隻抽啊死傻鳩

港超逼唔到教練果斷，朱蛇對全北半場肯轉 442 ，之後都有進步

你睇下佢正負皮幾多，你正負皮幾多，天光陳討論區啊呢度

大家認為東方今季表現差
係司徒問題 定球員問題？
我都唔係睇左好多場東方 但感覺到司徒用人好似有d固執咁

擺保連奴踢右翼衛同rambo擺大佬踢左閘一樣有異曲同工之妙
優點

明知嗰2個弱智嘅
就唔好搞到自己都弱智埋一份啦

其實除咗放丹尼唐文落左/右中堅
F7落左wb
仲發掘咗啲咩又成功

都係嗰句啦，贊狗做一樣嘅嘢就成班一齊狙鳩佢，天光陳就成班愛天光力，明嘅，傑志討論區啊嘛

你comment咗咁多次終於講到重點

我唔知司徒啦，但和哥個輩，總係覺得外援一定好波過本地，所以打咩位置都得

弱智就可以踩埋去隔離場搞事下話？改名做天光陳討論區未啊呢度？

其實我就block鳩咗佢十幾廿年
唔係你一路講我都唔會亦冇興趣理佢

組軍用人都有問題
冇人估到白雀442跌得咁勁
少爺仔又冇人識用

下半季半放棄妹祖

個人睇法
司徒個理念係配合現代足球, 逼搶、以控球為主同建立後場用波組織既習慣
但好教練其中一個因素係知道自己球員既料子,再就住佢地既能力配合適當既打法
東方班友都偏大,以往打乜波、用波能力有目共睹啦
但司徒偏偏堅持住唔肯變
重點係東方係巨型班,要既係成績,所以無耐性比你去用時間培養

其實夢想打法一直堅持住,輸波都好都一樣要保持球隊既用波打法,情況同東方相近
但因為夢想係培養年輕球員,成績不是首要
如果司徒教既唔係東方,未必有咁既下場

首次註冊係香港？

發掘真係唔覺
傑志一直打既係球員質素,仲戰乜鬼野術啊
練好個整體防守,攻既前面自由發揮啦

季初簽一大堆人返黎
當時個感覺都係名大 但無乜邊幾個用得著
寧願要d實而不華既 都好過要幾個打過大會但狀態走緊下坡架啦.....

其實牛丸教嗰期 控球都唔差
但司徒嗰期差到連後場傳個波都傳炸彈咁
當然可以話係蘿蔔頭同442大根嘅分別

東方季初簽嘅人：442 沙巴 古高 曹泰根 少爺 戰機 學閪

可以去其他國家
當亞援都著數少少

下季傑唔轉教練既話就真係可以成為朱sir既考牌戰啦
RF陣容又強左咁多 如果東方執返好少少個陣容都有能力爭標既
至於大埔飛馬理文 下季都係唔多睇好覺得佢地係爭標分子

數漏gps
其實左羅學a上季唔係好
但都冇今季咁柒先
所以唔係全部球員責任

好似仲有gps
學閪真係可以借下去中游先啦 根本一直都無態
比佢打大會又點會無端端打得返起
戰機又係好雞肋

Btw其實掀幕戰果場對傑志
我覺得東方係打得好過傑志 但估唔到咁樣輸左之後就估唔到一直咁頹落去

呢幾頁先係討論黎架嘛

個活力真係差好遠
好多都走晒下坡
下年用番多啲後生仔可能會有一番新氣象

多返少爺仔係中場有活力好多
白雀+迪高

反而我幾期待下年少爺拍劉浩霖

牛丸最大問題：輪換＋換人
btw佢最後更衣室好似有ｄ問題？

【我撐球員開心放暑假】相信好多球迷朋友都會認同，香港飛馬雖然啱啱呢位冇盃捧，又跌埋張亞協盃入場券，都有幾個本地球員成季嘅表現都唔錯，最多人講嘅就有胡晉銘、張志勇同袁晧俊。但其實仲有幾個落親場演出都唔錯，不過就硬係冇咩人提、冇乜人讚，好似黃俊皓、蕭俊銘，同埋呢次去旅行畀我煩住晒嘅羅曉聰。

雖然羅曉聰都出道咗好多年，當中3年仲係踢南華，但我都係上年9月先同佢做咗fb friend。印象中，羅曉聰場內場外都好靜，成日都唔聲唔聲。「其實我只係比較怕羞同慢熱 通常啱啱識嗰陣我都唔會好多嘢講，不過熟落咗我就會變咗第二個人。」我就唔怕羞啦！第一次同「阿聰」Chat就問長問短又攞相。

喺「阿聰」fb睇到佢上載啲旅行相好靚，佢就話因為去嘅地方風景好靚，所以點影都靚喇。「我今次同女朋友Charli係去埃及嘅開羅，同希臘嘅聖托里尼玩10日，啲環境真係冇得彈，好靚。」

Chat落其實都幾好傾，傾傾吓都係傾番足球，唔知佢點睇自己啱啱個季嘅演出呢？「應該不過不失啦！教練多數外排我踢右閘，算係冇犯過咩大錯，但同時又咩突出嘅表現......。（記得喺流浪同南華年代有踢過右翼喎？）係呀，我其實係攻擊球員，當然球員係要配合教練嘅安排，但自己都係鍾意踢右翼或者中場多啲，睇吓新一季教練嘅安排係點，始終有得出場先係最緊要。」畀心機，新一季喺右邊出多啲靚波啦！

文：大頭
相片：張張相都放閃光彈嘅羅曉聰提供

羅曉聰

我自己就好期待曉明sir出山
波齡尚淺 未見識過佢有幾本事
所以都好想睇佢點帶隊波

有傳過

根本唔肯用少爺仔，浪費曬

佢女朋友

廢物一個

教到麥基做神射手 廢極有限

雖然煞科對垃垃刷咗五球

當年咁嘅陣容 一個冠軍都無
算吧啦
仲話教人教波
搞笑咩

大埔會唔會用 no goal 打亞協

中場三個
迪高 少爺 AV
好似唔差

全盛時期咪好j

大家三亞王
佢有說服力過av堅好多啦

淨係幫大埔護級果年已經證明到佢能力

印象中，羅曉聰場內場外都好靜，成日都唔聲唔聲。「其實我只係比較怕羞同慢熱 通常啱啱識嗰陣我都唔會好多嘢講，不過熟落咗我就會變咗第二個人。」我就唔怕羞啦！第一次同「阿聰」Chat就問長問短又攞相。

所以日日上嚟yes no ok true

當打菊花餵到埋口

gum飛碟都幫天行同大中護到級la

紅字 = 佢朋友

勞高top fit都勁
但係中堅 防中 正前緊要d

個年cow sir教 陳曉明個期卡尼祖 高梵 康廉 小明 伊達好J到仆街 不過後防垃撚圾

好易撈亂 睇下理文下季有無得拎返隻杯

係科蘭食左辛祖個位，唔算放棄

依家睇飛馬陣梗係勁，當年係棄將集中營咋

卡尼祖 ita 夠哂class

當年南華唔要踢左落黎
康廉就護級隊過黎
小明唔識踢波

小明都係亞冠後先屌小陣，之前咪又係全民屌佢唔識踢波

我超！新晉香港球壇內容農場《 超吹足球 》即將「投資港超聯」。並以最低限度的改圖技巧，取代標準隊職員「放放風」的功能，只欠官宣作實！

講起就想問，嗰條咁嘅陳強當年唔係俾人捉到佢賄選咩？尋晚渣車經過荃灣時見到有啲旗寫著佢個名，乜最後冇事咩佢？

咪就係 Ricky 胸推牛丸個場囉

而家睇
註杜度 大衛拉菲爾 伊高沙托尼 同一個亞援中前場好似好啲

亞援真係二嘉華？

9up

睇返輝輝個訪問，係狗志要簽學A返嚟

佢覺得東方可以幫到佢重生

教練唔識用

以現有資源計都算無得揀

全北6比0嗰場中咗佢嗰page嘅飛
不過後來unlike咗

如果出牙鵬應該90mins搞掂

重生

南美聰蝦女人嗰場

個人認為大埔會覺得igawa廢而唔要佢

重生點可以唔題火雞

我覺得正常嚟講應該要註冊大圍拉斐爾，伊高沙托尼同dudu

伊达两球两助，帮助惠新5-1击败恒大足校

其實我覺得林學曦唔差
係d球隊唔識用

擺中間其實唔錯

係， 但有邊隊會搵香港人打正前
希望下年去下遊keep住有得打會好d

如果真係igawa..
大佬 igawa 賜b

後防無眼睇

簽個澳洲/韓仔前鋒

仲有冇06世盃韓仔

李東國

點可以唔提表弟

大埔唔是簽佐佐木周咩？

當乙係最穩陣ge一個嘅時候

想睇下最後中幾多個

趙俊傑亦表示未想掛靴，正尋求來季落班之處：「未確定到可以在哪落班，但我未想退下來。理文因為教練人選有變，他們都給了一些方案讓我選擇，比如繼續當球員但『半退』的形式兼做青訓，但我也另有想法，所以婉拒了這些建議。既然我自覺還可應付比賽，那去一些有機會用得著我的球隊比較理想。」

【傳奇再現足球賽】「紅魔大師」射碼贏碟賽 馮嘉奇趙俊傑做「一日槍手」？

海景

VIU TV 而家有桂神

三車連橫相撞都佐佐木周同伊高沙托尼嘅作用撞得咁應

想當年流浪出得起華人最高薪

現身兼國際米蘭（香港）足球青訓總監的趙俊傑賽後表示，起初來到只是跟馮嘉奇學習籌辦賽事

【英超邀請賽】趙俊傑馮嘉奇客串阿仙奴名宿隊 落後3球下追和 互射點球負曼聯名宿 (21:29)

主角應該係譚兆偉
btw我谷

佢自己都識得講啦
冇出場機會就冇狀態冇表現 跟住就惡性循環落去
反勝理文個場 睇茹子楠仲好睇過佢

表弟只係茅，我覺得唔曳 wo

茄子個場 carry 東方

學閪最啱就係擺喺個外援中鋒身後個輔鋒位

有高凡 菊
呢D點會棄將

聽到譚兆偉把聲，發覺佢好有潛質做狗志接班人

挑戰項目：新春發財杯

老婆細幾多年

堅堅打右翼衛

譚就70年 四字尾
我估細10年掛

個肥仔好趣緻

好記得鄧景煌成日俾人恥笑

其實我無特別嘢勁，唔係話我渣呀

當年飲水自殺傷咗聲帶 應該係

自卑而不失自信嘅死肥仔

當年流浪時期係幾好
嗰陣FF過佢去傑志

佢飲雙氧水同自殺係兩件事嚟

係 自膠

96年間發生錫安教會飲雙氧水風波，當時譚兆偉承認自己一家是錫安教會教徒，有飲雙氧水，被球迷戲稱為「雙氧偉」。

11、12歲開始，踢波大聲提場搞到嗌沙

譚兆偉同招重文D搓波真係好細膩

咁狗志係咪wow到聲沙

波底一流

Killer pass 同 射罰波高手

平時唔會知佢視野有斷好，有次同佢踢，我只係係第二邊走空左，佢已經斬到比我，痴撚線

香港足球員北上中甲、中超落班，總會獲稱許，說他們事業更上層樓。其實想到更高水平發展的，又何止球員？

曹國榮（Terry），曾先後在傑志及冠忠南區體能教練，新婚3個月就放下香港的一切，先後遠赴山東女子省隊和上海申花青年軍任職，全為尋找一個能發揮自己所長的地方──一個香港無法提供的專業環境。

薪水不高、受盡閒話，他卻覺得一切都值得，「要所有人都不反對才去做，就不是夢想；夢想，就是要捱」。

事實係你block 咗又點，改變唔到呢度非傑迷就賤過狗嘅事實

咁著緊正負皮做乜
人多又唔係代表有道理

利申：上呢度只係為咗睇我大佬紋毒

你可以見到有五個人唔認同架，晒氣啦，呢度屌天光陳嘅結果就係會俾人批鬥架啦。總之記撚著以後天光陳話人冇熱誠，記得跟著佢一齊講；以後天光陳搞鳩你其他愛好，記得要調轉槍頭話埋你喜意嘅嘢係垃圾；天光陳話你條女好索，記得俾埋條女佢屌啊。你唔咁樣做，愛天光力就佢批鬥你架喇

黐線佬夠有kevin choy班撚樣狙擊啦
唔通為咗呢班人放棄自己應做嘅嘢
全副心機擺哂佢地身上咩

講真，佢會唔會太自信

我出面個post 呢兩日有人由第448comment 到最新嗰個comment 同你逐個洗負皮，當你一樣好鍾意嘅嘢俾人咁搞法時，呢個已經唔係自己mind 唔mind 嘅事

而在羅倫受傷後替補出賽的趙俊傑，在比賽初段就兩度得到伊保爾妙傳，但就錯失入球機會，之後一次盤球直搗「紅魔大師」腹地施射也被封出。「開波初段確有少少緊張，所以錯失了若干入球機會，我也不是慣踢前鋒。」趙俊傑賽後說。

個仆街講撚曬啦 訪問就話自己都係前鋒材料 今日就話唔踢慣 屎就屎啦趙俊傑 人地退役球員都勁過你 醜唔醜呀

希望各會然用力批評那些屎波又要多說話多抱怨的呃飯食球員

咁廢過踢過阿仙奴同曼聯嘅人 好正常姐

退役啦屌

咁就唔好瀨唔踢開前鋒 明明訪問都話自己踢到前鋒

同閪仔一樣
廢唔緊要 但成日要突個頭出黎

好多野瀨 球技唔好就瀨無班落無人賞識
大把好波球員為生活為生計面對現實轉行
你就埋怨東埋怨西 好似成個世界欠你
開左公司唔出來講下點樣退出自由人自立門戶？

求大俠問過傑志教練朱志光，佢話華杜斯呢幾日會聯絡佢，到時就知佢會唔會續約。

求驗客手記：華杜斯鬥澳洲踢足 - 求驗客

踢完呢兩場應該更加想去更高水準聯賽
唔洗吓吓適應得咁辛苦

好大機會搭到路去番高水平聯賽 以佢年紀踢多2-3年歐洲二線聯賽都得

當年基士文都可以踢完港甲踢歐聯

超club足球
31分鐘

佐佐木周雖然在流浪只踢了半季，但表現備受認可。來到香港後，其融入球隊程度和拚搏精神亦引來不少球隊青睞。據傳飛馬出高薪望他過檔，而大埔亦希望找他彌補中村的空缺，但薪酬卻不及飛馬。

一邊有高薪，一邊有亞協，到底他最後情歸何處？
現在兩球會都需要他在本星期回覆！

踢完港超, 個人都有進步左

屌佢老母9up足球係咪拎連登料扮有source
尋晚提過下佐佐木周今日就出post

叫mk聰放下D news fake佢地

DKLM 喺度扮本波清泉

南華幾時笪地唔搞嘅話幾時俾返嗰一億馬會啊？又幾時喺甲組培力返班青訓上嚟啊？唔係你啲咩判妖桌河免糖割乳紅喎

好波

人哋見到佢個account都知係fake

籮x蟲

被問及賭本地波合法化，民建聯立法會議員鄭泳舜反對，認為此舉將鼓勵更多人投注。而青年民建聯主席顏汶羽重申，現時香港打假波案件時有發生，「應該將錢（投注收益）投入港超，依家都可以，唔應該同賭本地波掛鉤。」

【世界盃】3成21歲以下青年曾賭波 鄭泳舜促提高合法賭博年齡

提高又點？

[估中晉級16強其中6隊贏$200餐飲券]

仲有3日 世界盃就開始啦⚽️⚽️⚽️⚽️

第一個game：
1. 估下三十二隊入面有邊六隊可以晉級十六強
2.留言估中16強其中6隊
3. 獲得$200 YShowTasty現金餐飲券🎉🎉
❗️記住估錯一隊都冇獎嫁
截止日期為2018年6月13日中午12點

留意：
- 修改過嘅留言均會作廢，建議大家諗清楚先好答呀
- 是次活動結算後將要求得獎者提供電話號碼及姓名
- 每檯只限使用YShowTasty現金餐飲券一次

#YShowTasty #FIFA #世界盃

食窮歐冲

狗會表示反對 應該將合法賭博年齡降低至兩歲 更加反對將收益投入港超 除非降低博彩稅

我已經BLOCK 晒佢地幾個

係咁推幾頁都係鬥鬧

光仔教RF, 其實都係無野睇.

支持本地賭波合法化啦
香港足球一條出路黎

當年食南華垃圾, 個班底都強到不得了

但做二奶, 永世無盃捧

就算簽晒成堆人返嚟都未必識得用

今年都係啦

有kiki 唔用係都要用麥保美打中堅。最後連個亞洲賽資格都冇埋

我認為啊....我係香港...教過o既...眾多球員...當中...

WE ARE 我谷

出年D 分配好晒未?
應該無人用我谷.....

以前咪斬比和仔, 如果唔傳底, 咪比基亞譚拔士去衝頂!

真係好鬼立體又WORK

問題係出親kiki都俾人中出

你話陳曉明過去教就擔心者.....

羅神可能話要打亞協, 要洗多好多.....不了

最弊係麥保美都係唔得

不過係難搞嘅，一舊係朱古力味屎一舊係屎味嘅朱古力

佢點會冇錢

你明嘅

CANNYBB已離我而去, 不了

細佬上季傷得太多啦
用佢都用唔到
如果唔係都唔使嘥錢簽基藍馬

比圖到而家都仲未攞到passport

冇啦
大海景深水埗
夢想申請唔到屯門繼續用青衣

關注點都係飛馬會唔會返旺角姐
然後逼東方揀大球場或者城門谷

btw講到飛馬頹搞咁 要旺超聯幫補下都好喎

印聯現在放假中？ 今日見番狄恩

yes
Ramadan假期

超club足球
3 mins
李家豪欲回港超，在來季繼續其職業足球員生涯！

#傳大埔有意簽下

羅神真心鐘意香港第一神功戲大球場，唔似會搬旺角

你估油渣咁鍾意諗屎忽數，諗到全世界都知

迫東方去將軍澳得唔得？
然後理文就要出走

同黃威重聚

[突發] 拖舟預計將加入香港球會!!!

LIHKG @ Android

無隔夜仇

堅爸真好人

李家豪判完已經跟緊大埔操

呀9威.jpg

完全唔想

跟閪仔學守龍同炮台傑學踢中堅之後，應該可以成為到一代笑匠

俱往矣

街場都唔夠踢

呢壇野完全攪笑

呢四個係得大眼正常

其他三個算鳩數啦

睇得1,2場然後冇然後

咩類人就會跟返咩類人
例子 基奧禾達

呢句你應該同梁游講

同埋佢入咗場你唔知啫

企過佢隔離睇波

國米唔知點解搵到佢

基奧其實ok

飛馬fans

佢以前好似係睇飛馬？

唔好唔記得年初二之後佢已經去唔到旺角

同埋唔係下下要好似楊on q咁入場就post晒上fb

崇德仔

差唔記得佢都係住元朗

佢睇香港波果陣你仲係一隻小學雞咋

其實有無人諗過R&F富力變香港球會, 跟足註6出4, 用返香港人, 其實都係一樣好危險嘅事?
當呢間球會將來拎到亞協資格, 但所有訓練, 營運, 主場, 都擺返哂係大陸
完全符合哂近期煲到好勁嘅大灣區概念

天水圍飛馬fans

你唔撚識得佢就收嗲啦

條友真係唯佢獨尊

Match！CV勁過科蘭
傑志個big name 原來係佢

你知道得太多

波總又有得賣屎忽

有亞協比賽，可以放係大陸？

惟一希望天琦嘅內心係咁樣諗

大眼踢街場好勁喎
其他3個難講

成日唔明啲人睇場普普通通嘅港超影哂相做乜
你話8:1 亞冠亞協呢啲就話姐

佢而家都係啦

你老母 人哋天水圍飛馬時代已經睇緊本地波

愛天光力

你個廢台Caroline Hill TV呢

天水圍飛馬球迷會.jpg
佢老味今日好多人心情已經唔好 仲要講埋啲咁嘅嘢

又唔係既，都叫間接宣傳到港超既

同埋人地中意影咪由佢影

楊onQ就真係抽水喇，傑志中心單嘢入完一次場之後呢？

可能對人嚟講好有意義呢
諗起愛隊傑志

知道嘅唔只咁少 例如某本地老牌球會已經諗緊係大陸租地 打算扎根大陸練波營運
從呢啲事我只睇到兩個可能性嘅方向
一、港超聯正式變為大灣區超聯
二、香港球會即將扎根大陸 正式接軌大陸聯賽（即係早排好多人放風嘅組隊踢中乙）

熱狗就更加唔駛講啦，不過到今時今日都仲會有傻仔入場拍片免費send俾熱時

係直頭參加大灣區超聯啊

咁果隊跑馬地由成立第一日都係行咁既路線

愉園老牌左派球會 不意外

年年北上學習毛主席思想

講緊係超聯嗰隊

返佛山啦

梁文禮仲可以呃飯食

有得揀我想跟大眼

魚丸

超聯會

我都覺朱sir搵人打啲位一樣係9，球員質素補番

Ky球霸打左wb

不過戰術係成功嘅

ky唐文雙右閘幾新潁得嚟有作用

f7響前面lur牽制住，成個進攻中間靠左咁上，算成功

以前好似真係咁

肯出先得架。。。。

咁大勢所趨 香港又無人肯投資 想搵塊地練下波都無 如果係維持番香港主場 用香港人踢 其實無辦法

好多人本身夾開隊波打得好好地，但一去到第二度就適應唔到，好似張健峰、學A、....

徐德帥起初去到東方都打唔起，但之後就可以，呢的就係睇佢地基本功同個人能力。

球圈有好多野都係靠關係同吹奏出來，名大過實，好似神童9沖、442、地產佬...往往比環境同自己害死，足球好現實，得就得，唔得就轉行做地盤。

實際上張峰、學A...都係靠幾招揾食，張峰踢咁多年心理質素都無咩進步過。環境、年紀、心態一改變，連果老本GPS都無埋

基楚好重要，爛船都有三斤釘，嘉韋同ky呢的去到三十幾，去到其他球隊都仲有得踢，唔洗膽心夾唔到

球隊簽的球員，佢哋以往比人吹奏到天花龍鳳都無用，捉到老鼠就係好貓，最緊要用得著，砌出來叫/食到糊，比個畢特你落班喜氣足球最後出來都係一pat屎

唔需要好波同名器，好似華度斯、大哥...實而不華仲有用，能同其他隊友發揮協同效應1+1>3

以為李志豪

唔係黃威佢已經響入面受緊

ching有point

不過可以學好啲中文先

林夕百態 2小時

偉豪俾料：杰寧公主來季轉會夢想

唔捧利記，唔迷奧雲嗱

咁就慘了
一旦無左本土聯賽 之後都一定唔會再有返

屌你老母 洗唔洗科水搞埋波先叫做有然後啊

佢個隻 343 無咩戰術，純粹揾個半閘半中堅頂住先，然後擺哂班勁人係前面攻佢老味，兩邊個翼衛都係攻擊球員

突然多左好多撐梁天琦人士鬧9我

1 就好難避免既
講真成個政府都做緊中港融合既工作
同埋香港真係好難搵地同比得起錢係香港搞訓練場

2就更加衰唔洗講啦
派左隊上去 本土聯賽遲早真係接埋

抵屌

利申返 波齡淺

佢絕對唔係抽水怪

我認衰仔 請原諒我既無知

你都係唔好出聲喇

你話人地天琦係淨係睇一兩場嘅抽水怪 同 你波齡淺唔淺 完全唔關事架喎

波齡淺唔知佢睇左咁耐

到左果日就係香港球會再沒亞洲賽既一日

上面講緊佢個442

佢343係要求2個中間中場拉去閘補位，然後一隻中堅頂上防中

另一邊就左/右中堅補閘，wb要返中間補位/跟對面閘位走

如果大家無限體力+positioning世界級我覺得係work

好可惜傑唔係

頭2場亞冠就係一補錯俾人爆入嚟，後面又冇咗防中包後冚=gg

我係你就同亞洲足協投訴啦

好快連踢國際賽的香港隊都唔會有 得省港盃先會出現香港隊

保贊連梁天琦都屌，cls

之後就連特護都消失 bno都無效 全部用支國護照

阿修羅一唔喺度就亂吠

朱sir 肯將傑志用咗七八年的433改做343
跟住係亞冠發現唔對路又肯改用442
算係肯變通㗎喇

用你個閪腦諗下野
屌你係唔係因為撐梁天琦啊
係因為你唔撚用個閪腦黎諗野啊

有身分證就係香港人啦
人地又係合法途徑取得 唔係去偷去搶
唔好拎呢d黎玩膠好唔好

應該用人種分派國藉

佢地可能覺得個market 大
同埋受眾都會多左咁囉
搞隊波上去又可以識多d國內權貴 你話係咪諗下都心動啦 又係政治正確

事實係冇人會想理你一隊中乙以下既波

怨婦臭閪

屌你老母收聲啦柒頭

同埋香港老細唔係無錢搞波
而係覺得搞黎無得益無意思
一黎蝕本 二黎 拎威又無 知名度又唔提升到幾多
又結識唔到權貴
睇過一篇專欄 話英超好多球會搞波除左拎知名度外
好多時仲會係貴賓房傾生意 咁樣話容易成功d
但係香港球隊又邊做到呢d功能

佢地會諗住慢慢黎囉
又唔係無錢 可以逐級逐級打上去

上唔到咪垃式教波囉
班仆街真心想香港波好咩

犀利
到成隊波都係真香港人(華裔)
你又可以屌kidchild講乜撚港獨，成隊波中國人後代、中國籍，又話搞港獨，但係撐中國球員

其實應該成隊波唔參加中國香港隊，宣布獨立，去埋CONIFA world cup就最啱

到時你又可以屌嘩，參加世界盃呀，贏左冠軍未呀，宇宙王者未呀咁

我完全覺得香港足球其實可以發得起黎搞
一黎 社會富裕 多有錢佬同平均收入唔差
二黎 人口密度高 同埋多足球球迷
再者 缺乏有凝聚社會既節目 其實好多人好多時無所事事放假無咩做 如果假期有波睇 好多人入場係幾好氣氛 因為好多展覽係香港搞都係好成功 好似賭馬咁 咁無聊既野都有咁多廢伯入場 只要有得賭 如果香港波有得賭 我絕對相信一樣搞得起

就係唔想凝聚社會.....

如果搞得成功 拎到既榮譽又可以減少到人民不滿
又可以消耗青年人時間唔好去搞咁多野
足球都可以用於維穩既

但同時香港身份認同感會加強
呢樣就係佢地唔想

咁點解咁執著一定要有香港人（本土華人）先
好似英國咁都有黑鬼啦
佢地係正當途徑入藉香港架喎
如果照咁講姐係得返新界原住民同海上人可以代表香港啦

唔好意思 真係有
只係無特護

有永久居民身份架喇柒頭皮，唔係點當係本地球員啊

算鬼數啦，喺隻狗屎眼中，有護照佢都唔當人係香港人。

喺佢眼中嘅廚房工宜家去左中甲揾食，咩油漆工仲勁過本地華人。

喺佢眼中，只有華人先有資格打港隊

無錯啊 就好似廣州人都多左講佢地係廣州人
但係球會都可以幫政府維穩架喎
廣州恆大話佢無幫手維穩都唔信啦

Btw我都認同in case 香港係增加身分認同同多過控制維穩既
同埋如果搞得起 香港隊踢得出色過中國隊就令上面更加無面啦

最好就係用曾經係澳門通緝犯球隊嘅76勇，佢肯定勁過艾里奧、列斯奧

Sor , 華人都比佢吊。卓耀國、戴偉浚去外流都唔得

【我撐球員開心放暑假】早幾日同大家講過「螳螂」謝敏榮，又同佢班老友去咗旅行，睇番「團友」中現役球員就淨番佢同「握手哥」梁子駿。

一向係球圈中公認廿四孝老竇嘅「握手哥」，今次就同佢老婆大人Cody、兩個寶貝仔「浩霆」同「浩鋐」一齊去，想當年佢就係同呢班老友去旅行嗰陣求婚嘅。眨吓眼，當日有得玩第一個舉手兼且最遲走嘅「死o靚仔」，依家已經變成顧家好爸爸（係唔係好老公我就唔敢講喇）「『大頭兄』唔好玩嘢喎！我梗係好老公嚟啦！」我信你無用o架，哈！哈！

有睇過唔同媒體之前幫「握手哥」做嘅專訪，都會知道佢係「長洲居民」，細佬全力幫爸爸「怪叔」經營家族海鮮生意，細妹就專心打理 海鮮角樂 Seafood Corner 。唔知身位梁家長子嘅「握手哥」，嚟緊有冇咩大計呢？「我自細就淨係鍾意踢波，大咗能夠用踢波做職業，真係好快樂嘅事。我好早已經表明冇興趣接阿爸手，加上依家細佬做得好好，我更加唔會指手劃腳，係有時阿妹叫我幫吓手我先會落去。正正因為細佬細妹做得太出色喇，我先可以無後顧之憂去做自己想做嘅嘢。（咁即係有咩計劃？）我係想踢多一兩年先退役，之後都想從事同足球有關嘅工作，但實際係向方面發展就仲諗緊。」平日總係嬉皮笑臉嘅「握手哥」，傾到未來大計都突然嚴肅起嚟。

啱啱呢季「握手哥」上陣時間少咗好多，唔知有冇吹熄到佢心中團火呢？「邊會咁易熄呀！你估我係啱啱踢咩，新一季多咗好多新隊友，配搭上一定會有變動，希望喺戰術同陣式有可能轉變之下，球隊會多啲時間用得着我。（呢個就係新季目標？）我踢咗咁多年，一次個人獎項都未攞過，我好想喺我退役之前可以攞一次，咩獎都好！或者睇吓新一季會唔會入到靚波，當選『最佳金球』都唔錯呀！」梗係唔錯，有3,000蚊獎金o架！

文：大頭
相片：由大頭追到燥先肯畀幾張嘅梁子駿提供

借走既係牛榮

唔明我帥點解係傑志飛馬踼得好，東方踼到gum

馬灣人先係香港人

咩撚野 屌你老母 你估靜係你識爆粗 屌你老母

屌你老母抽水抽着火水都唔檢討下

檢撚左屌你 自己盲撚又唔檢討下 睇返po la

睇到有幾個 no. 無左先知原來狗贊又走左出黎吠，搵姑娘帶佢返入房，搵條狗鏈鎖撚條傻9啦

如果可以取消內援身份 保持香港隊( 類似威爾士球員同英超嘅關係) 其實有得諗 假設上到中甲中超 人工多幾倍 吸引更多新血 變相幫港隊
前題係參考廣州富力重用本地球員
咁先有得諗下
ps 港超post巴打唔好屌咁大力 只係我嘅少少意見

睇你想唔想踢亞洲賽囉
上面踢亞洲賽既資格爭得咁激烈
香港上去爭先唔講會唔會夾埋針對你
但已經都唔容易爭啦

上季講緊中乙衝中甲 單計球員獎金已經二千萬 未計其他嘢
你真係覺得香港有一個老細 有能力 有銀彈 可以逐級逐級打上去？
再講 係人都知上面啲波假嘅 要靠關係 朝中有人先升到
你真係覺得你香港唔係親生仔有得逐級逐級打上去？
唔好傻啦 呢個講法太唔了解支國喇

亞洲賽係吸引嘅
但係如果真係有中甲中超踢
到時黎香港作客嘅球星係Oscar Hulk(如果中國經濟仲未爆)
入場人數實同亞洲賽有得比

我寧願要亞洲賽
痴埋去中國度 盞連自己剩餘僅有既都無埋
依家望就望有咩政策改變為本地波帶來商機生機啦

係啊係啊。比你用全華班踢外圍賽踢到輸Q晒一啲意思都冇

宜家係2018年喇，如果香港只係得你班一味丁歷史，唔肯面對現實，香港足球真係唔洗等大灣區聯賽都收得皮啦

德國都有Ozil Poldolski Klose 呢啲唔係正宗德國人啦，只要有護照就踢得。你個本土只係局限於本地華人嘅話，咁你個視野真係好狹窄。亦難怪嘅，廢中廢老球迷只係停留喺八九十年代

反假鬼冇問題，佢地冇護照踢唔到港隊。但你唔講我仲以為爛話前球員謝4係人唔係假鬼添。

係你隊波執佢返嚟嘅喎，佢就嚟可以做人踢港隊，你又點啊？反佢？定係反左你嗰隊落甲組搞青訓但出判妖桌割乳紅嘅爛話啊

咁Wales仲有聯賽嘅
點解一定要cut港超？

咁又係呀，唔係人人可以似南華咁，呃完錢請老野踢波

喂，成日選擇性回答冇意思嘅喎

你成日講到自己幾咁有道理，又話反傑反鬼第一人，但係一啲基本野都答唔到

全華班踢外圍賽輸Q晒，到時香港足球就真係玩完

香港有你呢啲廢中球迷就真係死得。成日停留喺以前，同垃垃一Q樣，唔爭在同佢結婚丫

超club足球佐佐木周個post

你撐條柒
你為屌而屌咋
咩叫真香港人呀？真中國香港人呀？
定係你2000年果隊英國年代出世嘅英國香港人呀？
定係姓鄧侯彭廖文原居民先撐得呀？傻閪
遲d成隊都係中國香港人，你又話班kidchild又話港獨，又唔敢反中國香港人呀

2000年果隊香港隊有體訓練架
而家摺撚左間體院呀，邊度有能力嘅香港球員出來踢呀？搞到連油漆工，托布佬都唔夠踢呀
咁你隊南華攞左馬會錢落甲組訓練到年青球員出來趕走班油漆工未呀，柒頭

ufo vs av

又針對upset

你地唔好同佢嘈啦 贏左無結果
佢都可能係玩膠既 有同佢認真佢就更玩得開心

屌你老母咪屌你老母
唔撚屌得呀
影撚衰哂曾昭達
人哋就係最後生少帥
你呢就係最幼稚小學雞
今年一歲啱啱入場睇波呀

假膠保贊

認真保贊

認真版主

仲有話嘩盗屍似摩迪

唔係唔撚屌得
我鍾意改曾昭達個名
係咪唔撚得屌你老母

屌你老母波齡淺大哂可以唔經大腦講嘢呀
你老母上年生你嗰時掟咗你個腦去堆填區呀

你條死贊狗躝返入病房啦
如果我依家手上有舊磚我第一個就掟撚死你個死柒頭

屌你老母 唔知 同唔經大腦 2回事 識唔識分呀
腦生草就行埋1邊喇

又罵戰 好嘢！！！

其實有追開post都知咩事
見佢玩得咁開心咪陪佢玩下囉
唔係邊有得笑

唔知就鳩噏呢個行為叫有經大腦？
你都係去稔灣執番個腦先啦屌你老母

扮睇唔到

天琦真心愛港足
俾曾sir贊狗兩條撚屌講到係抽水怪
正常都扯火

苦瓜茶2.0

屌你真係唔識架wo
咁洗唔洗撚查撚晒歷史先同你講野屌你老母
岩岩先話我影衰達sir個名 突然轉話題屌9我波齡淺
依家d人真係好撚鍾意轉topic
依家再問你
我鍾意改曾昭達個名
係咪唔撚得屌你老母

咪認撚左錯
係咪盲撚 未撚睇返po就亂咁屌
按照你岩岩講 係咪又唔經大腦呀

今次個matchup有驚喜

達sir執教年資淺
但係肯學肯用腦
你呢就自恃波齡淺
鍾意唔用腦鳩噏
你鍾意咪繼續用呢個名影衰哂囉

你連錯咩都未撚知

同意

唔緊要架，你地繼續

你係認錯就唔會無啦啦話支持梁天琦既人鬧鳩你啦
根本你條氣仲係唔順

放個工同屋企人食多個飯
見咁多嘢講以為有news
又互屌 雖然今次抵

今日D花生來貨唔同左wor，食多兩粒先

我問你係咪要查撚晒歷史先講得野
仲有 波齡淺意思係唔清楚以前
你咁撚鍾意屈9我自恃波齡淺鍾意唔用腦鳩噏

嘩 心理大師 世事都俾你看透
我真唔真心認錯 你係要屌總有位屌到

啊大師講喇 你唔講點知錯咩姐

又有新戰場

我份人平時好nice既 唔會同人鬧
有錯1定認衰仔
認衰後仲有人捉住黎屌
我就佛都有火

睇港足post罵戰仲好睇過港足d波

你唔伸個龜頭出黎得撚閒屌你咩

咁你屌完未啊

認錯？邊撚到認錯呀？

你要copy個張 我無野講
依張係咪認左錯呀？

扮達蛇嗰個好忙㗎喇

你咪柒碌塞爾維亞人一件
柒到敗走港超

所以我玩網上討論區一定唔會改球員/足球界人士真名
廢事影衰佢真人

甘拜下風

打開電視有得睇卡尼施華迪布尼普巴
做咩要入場睇候克奧斯卡

今季本地足球十大金句(討論區篇)

1.證明你未經歷過人生囉

2.先利申，平時冇睇開港超
但你問我，我覺得就算本地聯賽 keep住都好，點都要整一隊上去踢中甲中超
否則永遠唔會有成長
2018年啦，根本香港個聯賽就已經冇晒意義，你唔整一隊香港本土嘅波上去跟人踢，永遠自己圍爐㗎咋
留返代表隊就已經足夠

3.雖然唔係真係熟到乜咁果d
但試下果個係你老豆囉 睇你講唔講得出上面番說話

4.撐元朗都有限度啦下話

5.有冇人同我一樣每次香港波成為焦點都唔撚敢入公海post，驚會見到有人叫組隊上中超，佢哋仲要次次都語重心長咁話上中超踢係唯一出路，但問多兩句就會發現原來條友冇入過場睇本地波，次次見到呢啲人都覺得好尷尬

6.傑志面對現實la，亞冠香港球隊係underdog，只能泊大巴死守搏拎分
仲打對攻，自視過高

7.呢啲先係科蘭最值錢嘅地方 希望本地球員學到嘢&
講真屌科蘭嗰啲你expect佢做跑狗？佢嘅工作係有波到腳放killer pass 傑志根本攻唔到上去佢唔會有機會射波 科蘭我覺得已經有heart過以前啲大牌外援好多&
科蘭真係慘，比你地屌到一文不值，38歲你想點同你去迫搶，無撚柒玩啦，簽得半年，同你去沖去博？黎得預左同你就住踢，頭2場比人數到一篤都無，憑咩要求人地同你博？

8.所以話香港啲球迷真係唔識波，真係忍唔住要出句聲,tiger仔成日比人當萬能插，前鋒什至右閘都有。有睇佢比賽既人就知佢有好多走動可以制造到機會比隊友。只係佢既作用一般球迷未必會留意到。就好似佢職業生涯入個两球你地會話佢負碌但你地有無諗過香港有邊個後生仔有佢爭第二點個個觸角。佢既閱讀球賽能力明顯比同年齡既球員好 。你見佢每次上陣都比到對手有一定嘅威脅 上次班u23對北韓佢都有份打正選 就證明佢有一定既能力啦 好地地一個後生仔係要比你地係度踩佢
利申：一位有留意開香港波既小fans..

9.越南仔咁撚多嗲，因住迪高打撚到你地返屋企搵媽咪呀

10.唔阻咁多位大佬圍爐啦下

不入榜，特別附注：
眼見咁多年 香港足球都未開賭 有D心酸

今季本地足球十大金句(會員篇)
今季本地足球十大金句(球員篇)
今季本地足球十大金句(教練、班主篇)
今季本地足球十大金句(羅曉聰篇)
不日推出

8

今季本地足球十大金句(羅曉聰篇)

1.點解羅曉聰都會有女朋友，個女朋友係咪你個friend架

2.朋友上網揾架wo

3.垃立話垃立話，佢有無話埋你成日抄post同fake news呀？成日拎垃立講既野當係寶

4.一來你自己又係post假新聞
二來已經數唔到有幾多位巴打屌過你啲yesnooktrue
三來係你隔一陣就將自己問過既問題問多幾次 話左有人知既自然會有人講 駛撚你重複咁問幾十次
淨係你問Sean同朱基去邊隊我都起碼見過5次

5.sorry, me fakes news again

6,收皮啦羅曉聰你講得最多

7.羅曉聽都有女友嘅話 冇女友嘅會然都應該要檢討吓

8.做羅曉聽女朋友每日生活點過？

9.痴線自問自答

10.羅曉聽乜都話係朋友乜朋友襪 做佢朋友真係慘

子厚需要素材嗎

我相信佢唔洗

子厚痴撚線

腦屍d金句都可以獨立出post

9

十四連勝

好呀
你可以貼去龍仔個罵戰討論區度

2017/18 本地足球國藉 膚色 種族 資格討論區(1)

國際足協修訂世界排名計算方式 各大洲球隊劃一計分港足也受惠
2018年06月11日 11:08 pm
驀然 @ UPower

今次修訂取消被視為來自較弱洲份的隊伍積分打折，友賽較重要性亦會再調低

國際足協執委會周日（6月10日）通過世界排名計算方式的修訂，主要修改包括將各大洲的系數取消，即亞洲、非洲、大洋洲、中北美洲及加勒比海足協會員隊伍的積分「85折」的規則不復再，香港足球代表隊因此受惠，另方面，國際足協對於各項賽事在計算積分時的重要性分得更細緻。

目前，國際足協各會員屬會的隊伍出戰國際賽後，計算該場比賽所得積分時需要考慮所屬洲份，南美洲足協系數為1.0、歐洲足協0.99，餘下各足協0.85，以香港隊為例該隊與亞洲球隊交手，計算積分時以乘以0.85，若然跨洲份球隊對賽就要乘以所屬洲份的系數平均值，這安排令到非歐洲或南美洲球隊，更難爭取高排名，而國際足協推出的新計算方式就會取消洲份系數，即各大洲球隊劃一標準計算。

另一項重要改變是計分時在考慮賽事重要性上分得更細緻，目前國際足協只將賽事劃分為4個級別並在計算積分時倍乘，由低開始為國際友誼賽、世界盃或洲際賽事外圍賽、洲際賽事決賽周與洲際國家盃，最重要是世界盃決賽周。

新的計算方式將友誼賽的重要性再減少，而非國際賽日的友賽被視為重要性最低，計算積分時倍乘效果就依國際賽日友賽、國家聯賽分組賽、國家聯賽附加賽或決賽、洲際賽事及世界盃外圍賽、洲際賽事半準決賽前階段、洲際賽事半準決賽及往後階段或洲際國家盃、世界盃半準決賽前、世界盃半準決賽與往後階段這個次序遞增。

子厚早啲貼呢張咪收贊狗呢條廢中皮 無得再繼續假膠囉

不過贊狗實扮睇唔到 然後繼續精神勝利法話自己屌到人潛水 仲要自己正評自己

暑假無港甲睇就發病叫春搵存在感 幾十歲人仲小學雞過口中嘅kidchild

國家聯賽 咪又係歐洲獨有

我發覺各位手足都係對贊狗有少少誤會
一個連足球雜誌喺邊度買都要開post問嘅人 心地唔會差得去邊
所以 真心 贊狗屌人從來都係為咗人好

傑志由吞六蛋俾佢屌到拎三分
老棍二俾佢屌到識喺亞冠推右走左
屌井賤窿因為係本地華人所以無得出結果一球成名
最高難度係幫嘩盜屍重返國家隊 贊狗花足一季心血出盡力屌最後有應得嘅回報

今日佢屌凉顛祺 其實用意好明顯

用心良苦

法國冇入 post 一日多咗時間
睇少咗一堆罵戰

請珍惜贊狗

國際足協修訂世界排名計算方式 各大洲球隊劃一計分港足也受惠2018年06月11日 11:08 pm

港足港足

驀然 @ UPower

今次修訂取消被視為來自較弱洲份的隊伍積分打折，友賽較重要性亦會再調低

國際足協執委會周日（6月10日）通過世界排名計算方式的修訂，主要修改包括將各大洲的系數取消，即亞洲、非洲、大洋洲、中北美洲及加勒比海足協會員隊伍的積分「85折」的規則不復再，香港足球代表隊因此受惠，另方面，國際足協對於各項賽事在計算積分時的重要性分得更細緻。

目前，國際足協各會員屬會的隊伍出戰國際賽後，計算該場比賽所得積分時需要考慮所屬洲份，南美洲足協系數為1.0、歐洲足協0.99，餘下各足協0.85，以香港隊為例該隊與亞洲球隊交手，計算積分時以乘以0.85，若然跨洲份球隊對賽就要乘以所屬洲份的系數平均值，這安排令到非歐洲或南美洲球隊，更難爭取高排名，而國際足協推出的新計算方式就會取消洲份系數，即各大洲球隊劃一標準計算。

另一項重要改變是計分時在考慮賽事重要性上分得更細緻，目前國際足協只將賽事劃分為4個級別並在計算積分時倍乘，由低開始為國際友誼賽、世界盃或洲際賽事外圍賽、洲際賽事決賽周與洲際國家盃，最重要是世界盃決賽周。

新的計算方式將友誼賽的重要性再減少，而非國際賽日的友賽被視為重要性最低，計算積分時倍乘效果就依國際賽日友賽、國家聯賽分組賽、國家聯賽附加賽或決賽、洲際賽事及世界盃外圍賽、洲際賽事半準決賽前階段、洲際賽事半準決賽及往後階段或洲際國家盃、世界盃半準決賽前、世界盃半準決賽與往後階段這個次序遞增。

上月傑志成功捧起足總盃，惟球隊主將林嘉緯證實即將約滿離隊，卻未有在捧盃當日透露來季去向。剛剛度過33歲生日的嘉緯今日出席商場活動亦有被問到轉會動向，他坦承即將離開效力11年的傑志感到非常不捨：「轉會是考慮多時的決定，離開傑志內心亦十分不捨，但近幾年在球隊上陣時間較少，自己仍然希望爭取正選機會，所以希望到新球隊證明自己在球場上的價值。」至於轉會到哪一支球隊，嘉緯指「會在適當時候公佈」，他又表示期待來季與傑志對碰：「與華杜斯合作兩年，覺得他是港超高質素的外援，傑志亦是十分出色的球隊，自己都很期待以對手身分在場較量。」

此外，嘉緯會以33歲「超齡」身分披甲出戰亞運，他表示上次以港隊身分到亞運比賽已是10年前的事，今次「超齡」入選覺得十分榮幸，希望以老將身分向一眾年青球隊傳授經驗。

至於身兼多職的冠忠南區門將謝德謙亦是足球評述員，今次將隨電視台遠赴俄羅斯直擊報導，他說：「上兩屆都是世界盃的『觀眾』，今年第一次以工作之名參與世界盃，自己心情既興奮又緊張，可以到現場感受世界盃的震撼和感動，與平時隔著電視機評述感覺截然不同。」

天琦

錯就要認屌就企定
無得怨架小朋友

認完一句錯然後人地即刻唔屌得你
咁你咪好著數

頂, post多次左

除主場迎戰泰國，香港隊將於2018年10月16日（星期二）進行另外一場國際友誼賽作客賽事，詳情稍後公佈。

希望約西亞佬

on 9 去下旺角就暴動罪，依家戒嚴？

定你照 copy 祖樂比

好矛盾，沒罵戰個po會俾TL d po推到低，有罵戰又要碌走幾頁廢話。

備戰東亞盃唔會約西亞佬掛
應該約鈴木盃ASEAN嗰d

Let's party with TL

9 月頭都可以約友誼賽
希望約多幾隊波

足總好似講咗9月唔會約

收皮啦你
真心覺得名存實亡咩？

中北美洲都有
FIFA叫其他足協都搞喎

我search 下頭幾個都話約
紋身巴邊度睇到?

港足踢罷三月對北韓的亞洲盃外圍賽後再未有安排賽事，而為備戰11月的東亞足球錦標賽外圍賽，將於九月及10日安排數場友賽；目前九月的友賽對手尚未確定

此外，足總主席梁孔德在董事局會議之後表示已經展開香港隊總教練的全球招聘程序，但他指選帥工作需要花不少時間，未知道8月會否可以有新帥亮相。不過，足總稍後仍然會按照國際足協的賽期慣例，在9月及10月為香港隊安排國際友誼賽，屆時新帥可望上場。

定係你係講緊會員曾昭達蛇

係

我講得唔清楚

至於目前懸空的港足主教練一職，招聘程序仍在進行，而主場對泰國將是新帥就任後首戰。

香港文匯報訊（記者 郭正謙）香港足總昨日宣佈，將於10月11日主場出擊友賽泰國，這是港足自去年11月以來首場主場賽事

佢又無講到實話唔約既

我係對足總無信心啫
佢咁講我咁信啦

約多啲西亞隊啦
咁唔洗次次大賽都輸俾西亞隊

超club足球
19分鐘

傑志欲簽現效力永義的門將-保羅！

#如外援名額不足
#會先聘為守門員助教
#還有兩年入藉香港
#一切以官宣作實

只要係入籍就可以踢傑志

應該分開嗎?

定係佢講緊扮達蛇嗰個

我有fd簽左TL間公司做歌手

沒咩轉會花生咪食佢地d花生

咁又唔係呀, 比個好既守門員教練train下, 應該見得下人

所以傑志而家收到好多球員自薦，希望踢傑志跟住俾贊B屌到入國家隊

食撚屎
賣港賣到咁

之前日之泉夠話年年衝超

洗幾多錢先回到你個本

而家都32歲㗎喇喎

簽佢做教練ja?

保羅都要

比D機會後生仔好過啦

睇返wiki比人改返1990年，之前係1986出生。 但如果06年入巴西u17應該1990先岩。 咁都係28歲

自 應該1986?wiki寫佢01至03巴西u17. 好亂

屌
嘈交嘈到開季為止

佢入過u17

回就一定回唔到架啦
假設真係有一隊波上中超
入坐率應該都係around 10000
中超算低

屌唔撚係掛 膠鵬要載譽歸來了

保羅接艾力士頭槌甩手入網.gif

保羅老蘭被拘捕.jpg

佢要佔外援位，好難有機會上場

換左

搵張軍可能要佢腳長傳，死球
搵paul可能要佢身高？

我朝準備改革開放
港超球隊準備去我朝入高質靚貨未

孫文哲搭路搵北泡國腳

佢地又平態度又好又好波又體能好

但係應該好撚煩 一定日日有幾個北韓佬監視佢練波

對強國都輸6-2，不了

入埸人數up

雖然可能用贈券....多一個就多一個

今日贊狗精神面貌好好

青山又放飯

保羅接波甩手打鳩球霸凱.mp4

又當我無到 以為你block咗我咋

伍健抵俾人屌係一件事 你屌完人又反手玩膠扮看透世事就係on9 小學雞過啲00後
原來全世界得你有牌可以屌人架咋 贊狗又贏

贊狗或成最後贏家

今場對傑志應該拎一分，真係被外援累死，一個甩手，一個有黃牌在身照樣慶祝，抹殺其他球員努力，特別細路仔踢得辛苦，實在自己攞嚟。

在加時階段，每隊獲准換第4個球員

今年世界盃新例，香港幾時跟？

不入榜，特別附注：
2017年科蘭冇落過班, 對上一場正式比賽係10/12/2016踢印超

子厚 = google gif expert

精液盃決賽

冇記錯，羅曉聽講呢句起碼講左幾次

冇記錯，羅曉聽講呢句起碼講左幾十次

呢句野係我講, 佢係copy paste呢句野幾十次

今次比啲巴西人害死

今晚場罵戰開波未？

想要咩戲碼

只要唔係贊狗/lamela/傑總 我就ok

會唔會太高要求？

依家先 get 到，對唔住

lamela/傑總

好大機會中喎

賣埋老豆老母 all in 決賽組合

仲悶過玩具年年騎對勇

腦屍依家潛左水唔知去左邊

根據今季港超成績預測今年世界盃4強
今季大贏家係傑志
傑志好多西班牙同巴西球員
所以世界盃西班牙同巴西可以入到4強

另外德國代表堅堅原來可以出超級撒亞人mode
所以德國又佔到世界盃4強一席

亞冠表現不俗兼創高轉會費的艾力士，亦預示咗 英格蘭或者非洲代表可佔4強一席

結論：
世界盃4強
巴西
西班牙
德國
英格蘭/非洲代表

全盛期既我係咪香港第一快翼？

老師佢工作忙嘛

請拉美拿評論

最記得有場省港杯撚狗咁撚

我呢 烏拉圭呢

港超聯 林樂勤離飛馬爭上陣機會

上季效力香港飛馬的林樂勤透露，自己將於來季離隊他投，以爭取上陣機會，但新東家則有待會方正式公布︰「今季上陣較少一來自己有傷患，二來最大原因可能係自己能力未足夠，表現可能唔夠穩定，練波時畀唔到信心教練。呢個時候我最需要嘅係上陣時間，始終自己都係處於成長階段，需要落場機會去進步，所以呢個係我離開飛馬嘅其中一個原因。」

至於去季遭外借予香港飛馬，並於下半季獲傑志收回的李毅凱則表示，在經歷過亞冠後獲益良多，並期望新一季力爭正選席位，協助球隊爭標︰「今年都經歷咗好多唔同嘅比賽，帶畀我好多經驗，相信嚟緊新一季會更加進步，會畀自己更大嘅目標，希望為球隊爭取更多嘅錦標，同埋最想係打亞冠，呢個係一個好好嘅舞台畀自己去發揮，每個球員都好想打亞冠。球員經過上季後，信心同經驗都增強咗，嚟緊一季去爭入分組賽，睇吓有冇機會出線。」

另外東方龍獅守衞黃梓浩則透露自己已跟球會續約3年，但坦言不滿意自己過去一季的表現，期望來季在場上會有更佳的演出︰「對自己上季表現一定唔滿意，始終贏唔到盃，成績又唔太好。球隊後防幾個球員都係今年第一次夾，可能喺默契上仲爭啲，希望下年會好啲。下季可能會有啲被外借嘅球員番嚟，我哋比較熟絡啲，相信個默契會好啲。」

係咪見艾力士有轉會費，所以個個都續長約

有得打亞洲賽先有人會留意你，睇下呢緊呢季可唔可以幫東方贏返個亞洲賽席位返嚟

東方同球員簽長約係好事

東方將於下月3日開操

開工日日6點幾就要醒
邊得閒上嚟鳩up

連東方都開始玩長約

今次狗志會袋住咩？

麥基快過你啦

唔係賽跑喎

快翼=跑得快+做到翼

威廉一定勁好多啦

簽長約先健康 球員唔洗年年擔心下年點算

岩既 但下年1樣可以突然冇水自動收皮
香港波

簽1年，下年收皮既話一定冇收入
簽3年，下年收皮既話其實你可以追返剩低果兩年既收入，只不過冇人追

so sad but true

上年南華班球員，要追討就唔可以簽新球會，好黐線

前年南華咪又係有人簽3年約
跟住自降

一追以後無球會簽 (大豪logic)

現年19歲的林樂勤亦證實來季離開飛馬，以爭取更多上陣機會，他說：「這個年紀需要更多上陣，來季轉會到有更多上陣機會的球隊。」他透露，來年會自修報考DSE，並已為邊讀書邊踢波做好準備。

開波！

無工作証

Yes 當協議解約咁做

Round 2046, fight!!!!

得喇得喇睇穿曬你籠野喇朱基

喂大佬你唔好咁痴線啦.jpg

記得以往通常7月十日之後
今次算早開操

手足識貨

McKee有冇crossing同dribbling先？
兩樣都唔夠李威廉好

不如批下你自己幾時收皮

佢講快翼我咪第一時間諗速度

陳志康都未到你啦

咁你又睇過邊場啊，波台蕭若元？
講乜燈乜

佢哋當打嗰時都未必得啦

而家仲有無港超球會每年只出十個月糧？

制空力喎 咁都get唔到?

搵人post返天水圍飛馬張相出黎啦

佢無頭槌

識貨

你有咩

來季會嘗試安排他出任不同位置以減低他過往被針對的弱點。
阿庭仲可以打咩位置

南華對屯門 基士文助攻比我頭槌入
個幾季入唔少頭槌

天琦

卡路士磨爛蓆最後有冇收錢先走人

推前一格？

打閘已經算比人屈頭搥影響最細既位置

唔通推前一格打翼

我記得佢打過左閘同防中 或者可能推前打翼都唔定?

打返防中唔得咩

唔夠快

除左省海杯同係大埔個球世界波
唔記得你有咩代表作

343右翼衛

贊B鬼拍後尾枕,終於認自己係朱基

佢浸過幾年洋水
但矮

佢技術好，練多啲下盤打個中場中ok啦

港共政權專搞本地波球迷

我帥先係

油生南華

可能樓上講的「香港第一快翼」只計土炮啩

計劃2019年以運動員計劃報讀大學。

poly la
33222 就入到

9. 我上榜，多謝支持

唔係DBS ga meh

決定unblock 個青山走犯，因為block左根本係唔知成個post討論緊乜

上次冇33222?

佢仲搞鳩我個post，on撚9

yes no true

球迷篇我推薦你個球霸唔自爆攞牌跟佢姓

佢停咗學無考

兩頭唔到岸

仲有印梁守志

我覺得性格決定命運

佢性格dim

金草莓獎已經點完票啦

Winning Eleven Hong Kong
41分鐘
【PES 2019 / Winning Eleven 2019】Konami喺Trailer確認亞洲聯賽冠軍盃會繼續登場，意味香港超級聯賽 Hong Kong Premier League球會傑志 Kitchee將會首次登陸 #PES2019

打南華個陣屎到

睇下邊個嚟？平時搞學生妹仲未夠

試下攞你去中場中

頭dupdup場場都好似未訓醒

波都未識出，死球又冇

遊戲人物又係整容，旁述又唔會講名，買fifa算

頭dupdup都好波過你

威廉對深水埗入過罰球架

巴打識貨

得個一球半球 我帥入罰球當食生菜

今晚日本鄭展龍有兩個助攻

我帥有無攞過香港足球先生？
我帥夠唔夠薑打假波？

入埋波

14-15真係以為會係我帥拎

2016都算
2018都仲講緊啲咁戇鳩嘅嘢

第二球咪足總盃決賽球落葉射球

[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區(6)

push

1001